---
title: >-
    شمارهٔ ۱۴
---
# شمارهٔ ۱۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>شراب آتشین آمد ز دست ساقی جان‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>بنوش این جام آتش را، «توکلنا علی المولا»</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شراب ارغوان درکش، مترس از آب و از آتش</p></div>
<div class="m2"><p>به رقص آ یک زمان خوش خوش، ببین در جودت صهبا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کمالات خود از خود جو، که بحر وحدتی، نه جو</p></div>
<div class="m2"><p>تویی ناموس این صهبا، تویی قاموس این دریا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تو آن شاه جگر سوزی، که سلطانی و فیروزی</p></div>
<div class="m2"><p>کمینه جام تو دریا، کمینه پشّه‌ات عنقا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مترس از حیله دشمن، قدم در عشق محکم زن</p></div>
<div class="m2"><p>درآ در وادی ایمن، که من پیمودم این صحرا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز من بشنو سخن آسان، تو فرصت را غنیمت دان</p></div>
<div class="m2"><p>ز عاشق یاد گیر، ای جان، مکن امروز را فردا</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو جان جان جانانی، ز چشم خلق پنهانی</p></div>
<div class="m2"><p>برون آی از در خانه، که بربستند محمل‌ها</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به هرجایی که آن یارست من سرسبز و دلشادم</p></div>
<div class="m2"><p>«و کنا حیث ماکانوا و کانوا حیث ما کنا»</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>همیشه قاسم مسکین به تو امید می‌دارد</p></div>
<div class="m2"><p>تویی حاضر، تویی ناظر، تویی پنهان، تویی پیدا</p></div></div>